通用汽車關美廠裁員 特朗普不悅：應停在中國生産

通用汽車（GM）周一宣布，計劃裁員最多14,800人，並停止幾家北美工廠的生產。對此，美國總統特朗普接受《華爾街日報》採訪時表示，已向通用汽車首席執行長博拉（Mary Barra）提議，停止在中國生產汽車，並在俄亥俄州開設一座新廠，替代該公司打算關閉的生產線。

隨着乘用車的銷量持續下滑，通用汽車計劃將多款乘用車車型剔除出美國產品線，並重組龐大產品研發部門，發展電動車和混合動力汽車，以節省60億美元，因此有裁員及關厰計劃。

特朗普呼籲通用汽車關閉中國的工廠

▲ 特朗普呼籲通用汽車關閉中國的工廠

此計劃涉及密西根州、俄亥俄州以及加拿大的工廠，北美8000名全職工人將被裁，另6000名臨時員工亦會被炒或調職，而工程師、設計師等產品研發人員或在這次裁員中受很大衝擊。

特朗普：對通用汽車關美國廠感不高興

美國總統特朗普接受《華爾街日報》採訪時表明，對上述消息感到不高興，又指是美國拯救了通用。他周日晚曾與博拉討論相關事宜，呼籲博拉停止在中國生產汽車，且馬上在俄亥俄州開設一座新廠，替代該公司打算關閉的生產線。他向博拉強調：「我愛俄亥俄州，我告訴他們，我不是那麼好糊弄的。」

通用汽車計劃關閉北美工厰

▲ 通用汽車計劃關閉北美工厰

博拉未立即對特朗普的言論置評，但表示，該公司在俄亥俄州還有其他工廠。事件涉及的密西根州和俄亥俄州皆政治上的重要州份，特朗普曾讚揚自己推出的保護主義政策有力推動當地的製造業。

通用汽車目前在中國生產並出口至美國的只有一款車型--別克昂科威（Buick Envision）。該公司8月尋求該車型豁免美國要征收的25%關稅。特朗普政府尚未對該請求做出裁示。截至9月，通用汽車在中國售出近270萬輛汽車，幾乎所有這些汽車都是在中國生產的。

7左wo trump
諗住增加美國製造業人口
但你d車都入唔到去人地既市場
你賣去中國既車都係大陸自己生產
就連Tesla 都會自己大陸開廠

iPhone 唔得，車又唔得
咁你美國剩造仲有咩選擇？